<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<XML><IDFORM>DOC_TES16</IDFORM>
<NPA><![CDATA[WD55510]]></NPA><NIF><![CDATA[53726763M]]></NIF><NOMBRE><![CDATA[MARCOS]]></NOMBRE><APELLIDOS><![CDATA[MARTÍNEZ ROIG]]></APELLIDOS><SEXO><![CDATA[H]]></SEXO><TELEFONO_MOVIL><![CDATA[625307147]]></TELEFONO_MOVIL><TELEFONO><![CDATA[625307147]]></TELEFONO><CORREO><![CDATA[roig2@alumni.uv.es]]></CORREO><TITULACION><![CDATA[03126]]></TITULACION><DES_TITULACION><![CDATA[Programa de Doctorat en Física]]></DES_TITULACION><CENTRO><![CDATA[C062]]></CENTRO><CURSO_ACAD><![CDATA[2021-2022]]></CURSO_ACAD><COORDINADOR><![CDATA[Dr. Gonzalo Olmo Alba]]></COORDINADOR><EMAILCOOR><![CDATA[gonzalo.olmo@uv.es]]></EMAILCOOR><TITULO><![CDATA[TRITIUM: Design, construction and commissioning of an in-water tritium detector.]]></TITULO><RAMA_CONOCIMIENTO><![CDATA[CBI]]></RAMA_CONOCIMIENTO><IDIOMA_TESIS><![CDATA[I]]></IDIOMA_TESIS><COTUTELA><![CDATA[N]]></COTUTELA><CONFIDENCIALIDAD><![CDATA[S]]></CONFIDENCIALIDAD><NPI_1><![CDATA[F9083]]></NPI_1><NIF_1><![CDATA[21396244B]]></NIF_1><DIRECTOR1><![CDATA[JOSE DIAZ MEDINA]]></DIRECTOR1><NPI_2><![CDATA[H1658]]></NPI_2><NIF_2><![CDATA[22592656D]]></NIF_2><DIRECTOR2><![CDATA[NADIA YAHLALI HADDOU]]></DIRECTOR2><MENCION><![CDATA[N]]></MENCION><INDUSTRIAL><![CDATA[N]]></INDUSTRIAL><COMPENDIOPUB><![CDATA[N]]></COMPENDIOPUB><ABSTRACTO><![CDATA[El objetivo del proyecto TRITIUM es diseñar, construir y poner en operación un monitor capaz de medir bajas actividades de tritio en muestras de agua en tiempo cuasi real (menos de una hora). El monitor desarrollado durante la realización de esta tesis consiste de tres partes:- El detector de tritio, donde tiene lugar la medida del tritio. Este detector se basa en cientos de fibras centelleadoras puestas en contacto directo con la muestra de agua a medir. Estas fibras detectan algunas de las desintegraciones de las partículas de tritio contenidas en la muestra de agua. Finalmente, estas fibras son leídas por fotosensores, cuyas señales son procesadas y analizadas por la electrónica correspondiente. - Un sistema de purificación del agua, el cual permite obtener muestras de agua en la que se ha eliminado cualquier partícula en suspensión con un diámetro superior a 1 micrómetro, dando como resultado muestras de agua con conductividad muy baja. Esta tarea es esencial para preservar la eficiencia del detector y, además, para para disminuir el fondo radiactivo medido por el detector que limita la eficiencia de detección a bajas actividades.- Un sistema de rechazo del fondo radiactivo, ya sea radiactividad ambiental o rayos cósmicos. Este rechazo del fondo se realiza mediante dos mecanismos, un blindaje pasivo mediante un  castillo de plomo y un blindaje activo realizado por bloques de plástico centelleador leídos por fotosensores.El trabajo realizado en esta tesis ha consistido en el diseño y construcción de una serie de prototipos del detector. Además se han realizado distintas calibraciones y estudios para la optimización de distintas partes de este monitor. Se han obtenido sensibilidades a la medición del tritio en agua muy superiores a las obtenidas con otros detectores hasta el presente.]]></ABSTRACTO><EXPERTOUV_01><![CDATA[N]]></EXPERTOUV_01><NOMBRE_EXT_01><![CDATA[Antonio Salvador]]></NOMBRE_EXT_01><APELLIDOS_EXT_01><![CDATA[Baeza Espasa]]></APELLIDOS_EXT_01><DNI_01><![CDATA[21393087M]]></DNI_01><CATEGORIA_EXT_01><![CDATA[CA]]></CATEGORIA_EXT_01><SEXO_01><![CDATA[V]]></SEXO_01><DEPARTAMENTO_01><![CDATA[Física Aplicada]]></DEPARTAMENTO_01><UNIVERSIDAD_01><![CDATA[Universidad de Extremadura]]></UNIVERSIDAD_01><DIRLABORAL_01><![CDATA[Facultad de Veterinaria, Av. de la Universidad, s/n]]></DIRLABORAL_01><POBLACION_01><![CDATA[10003 Cáceres, España]]></POBLACION_01><TELEFONO_01><![CDATA[927257153]]></TELEFONO_01><EMAIL_01><![CDATA[abaeza@unex.es]]></EMAIL_01><SEXENIOS_01><![CDATA[6]]></SEXENIOS_01><ULTIMO_SEXENIO_01><![CDATA[2020]]></ULTIMO_SEXENIO_01><PROYECTOS_01><![CDATA[Experto en radiactividad ambiental. Director del laboratorio de Radioactividad Ambiental LARUEX de Extremadura]]></PROYECTOS_01><RELACION_01><![CDATA[PT]]></RELACION_01><EXPERTOUV_02><![CDATA[S]]></EXPERTOUV_02><NOMBRE_COMPLETO_02><![CDATA[CLODOALDO ROLDAN GARCIA]]></NOMBRE_COMPLETO_02><DNI_02><![CDATA[*]]></DNI_02><NPI_02><![CDATA[*]]></NPI_02><CATEGORIA_UV_02><![CDATA[*]]></CATEGORIA_UV_02><SEXO_02><![CDATA[M]]></SEXO_02><DEPARTAMENTO_02><![CDATA[FISICA APLICADA I ELECTROMAGNETISME]]></DEPARTAMENTO_02><UNIVERSIDAD_02><![CDATA[Universitat de València]]></UNIVERSIDAD_02><DIRLABORAL_02><![CDATA[Facultad de Física Dr. Moliner 50]]></DIRLABORAL_02><POBLACION_02><![CDATA[46100 Burjassot-Valencia, España]]></POBLACION_02><TELEFONO_02><![CDATA[96 354 3619]]></TELEFONO_02><EMAIL_02><![CDATA[crg@uv.es]]></EMAIL_02><SEXENIOS_02><![CDATA[1]]></SEXENIOS_02><PROYECTOS_02><![CDATA[Director Técnico del Laboratorio de Radiactividad Ambiental LARAM de la Universidad de Valencia]]></PROYECTOS_02><NUMEROTESIS_02><![CDATA[11]]></NUMEROTESIS_02><RELACION_02><![CDATA[PS]]></RELACION_02><EXPERTOUV_03><![CDATA[N]]></EXPERTOUV_03><NOMBRE_EXT_03><![CDATA[Laura Daniela]]></NOMBRE_EXT_03><APELLIDOS_EXT_03><![CDATA[Ferrer Trovato]]></APELLIDOS_EXT_03><DNI_03><![CDATA[43462437G]]></DNI_03><CATEGORIA_EXT_03><![CDATA[PT]]></CATEGORIA_EXT_03><SEXO_03><![CDATA[M]]></SEXO_03><DEPARTAMENTO_03><![CDATA[Química]]></DEPARTAMENTO_03><UNIVERSIDAD_03><![CDATA[Universitat de les Illes Balears]]></UNIVERSIDAD_03><DIRLABORAL_03><![CDATA[Carretera de Valldemossa, km 7.5,]]></DIRLABORAL_03><POBLACION_03><![CDATA[07122 Palma, Illes Balears, España]]></POBLACION_03><TELEFONO_03><![CDATA[971 259584]]></TELEFONO_03><EMAIL_03><![CDATA[laura.ferrer@uib.es]]></EMAIL_03><SEXENIOS_03><![CDATA[3]]></SEXENIOS_03><ULTIMO_SEXENIO_03><![CDATA[2018]]></ULTIMO_SEXENIO_03><PROYECTOS_03><![CDATA[Directora del laboratorio de Radiactividad Ambiental de la Universitat de Illes Balears]]></PROYECTOS_03><RELACION_03><![CDATA[ST]]></RELACION_03><EXPERTOUV_04><![CDATA[N]]></EXPERTOUV_04><NOMBRE_EXT_04><![CDATA[João Filipe]]></NOMBRE_EXT_04><APELLIDOS_EXT_04><![CDATA[Calapez de Albuquerque Veloso]]></APELLIDOS_EXT_04><DNI_04><![CDATA[06531244]]></DNI_04><SEXO_04><![CDATA[V]]></SEXO_04><DEPARTAMENTO_04><![CDATA[Física]]></DEPARTAMENTO_04><UNIVERSIDAD_04><![CDATA[Universidad de Aveiro]]></UNIVERSIDAD_04><DIRLABORAL_04><![CDATA[Reitoria, Universidade de Aveiro, Campus de Santiago]]></DIRLABORAL_04><POBLACION_04><![CDATA[3810-193, Aveiro, Portugal]]></POBLACION_04><TELEFONO_04><![CDATA[+351963621264]]></TELEFONO_04><EMAIL_04><![CDATA[joao.veloso@ua.pt]]></EMAIL_04><SEXENIOS_04><![CDATA[0]]></SEXENIOS_04><CONTRIBUCIONES_04><![CDATA[ARTICLE 1: 
Neutral Bremsstrahlung Emission in Xenon Unveiled. The NEXT Collaboration, journal Phys. Rev. X, Vol 12, Issue 2, pages 021005, numpages 23, April 2022, Publisher American Physical Society. DOI 10.1103/PhysRevX.12.021005. Category Quartile Q1, Journal Impact Factor 14.417

- - Sensitivity of a tonne-scale NEXT detector for neutrinoless double-beta decay searches, The NEXT Collaboration, journal of High Energy Physics, Vol 2021, issue, 8,sp 164, doi 10.1007/JHEP08(2021)164, August 2021, Category Quartile Q1, Journal Impact Factor 6.379

Boosting background suppression in the NEXT experiment through Richardson-Lucy deconvolution. The NEXT Collaboration, Journal of High Energy Physics, Issue 7, Number 146, July 2021. DOI 10.1007/JHEP07(2021)146, Category Quartile Q1, Journal Impact Factor 6.379

Measuring the alpha-particle charge radius with muonic helium-4 ions (vol 589, pg 527, 2021), Krauth, JJ, Schuhmann, K, et. al. Nature, Vol 591, Issue 7850, Page E18-E18, DOI 10.1038/s41586-021-03360-2, March 2021. Category Quartile Q1, Journal Impact Factor 69.504

- Sensitivity of the NEXT experiment to Xe-124 double electron capture. The NEXT Collaboration, Issue 2, Number 203, DOI 10.1007/JHEP02(2021)203, Febrary 2021, Journal Of High Energy Physics, Category Quartile Q1, Journal Impact Factor 6.379]]></CONTRIBUCIONES_04><PROYECTOS_04><![CDATA[Experto en diseño de detectores para la medida de radiación.]]></PROYECTOS_04><NUMEROTESIS_04><![CDATA[20]]></NUMEROTESIS_04><RELACION_04><![CDATA[VT]]></RELACION_04><EXPERTOUV_05><![CDATA[N]]></EXPERTOUV_05><NOMBRE_EXT_05><![CDATA[Susana]]></NOMBRE_EXT_05><APELLIDOS_EXT_05><![CDATA[Cebrian Guajardo]]></APELLIDOS_EXT_05><DNI_05><![CDATA[25464286C]]></DNI_05><CATEGORIA_EXT_05><![CDATA[PT]]></CATEGORIA_EXT_05><SEXO_05><![CDATA[M]]></SEXO_05><DEPARTAMENTO_05><![CDATA[Física Teórica]]></DEPARTAMENTO_05><UNIVERSIDAD_05><![CDATA[Universidad de Zaragoza]]></UNIVERSIDAD_05><DIRLABORAL_05><![CDATA[C/ Pedro Cerbuna, 12]]></DIRLABORAL_05><POBLACION_05><![CDATA[50009 Zaragoza]]></POBLACION_05><TELEFONO_05><![CDATA[976761243]]></TELEFONO_05><EMAIL_05><![CDATA[scebrian@unizar.es]]></EMAIL_05><SEXENIOS_05><![CDATA[4]]></SEXENIOS_05><ULTIMO_SEXENIO_05><![CDATA[2021]]></ULTIMO_SEXENIO_05><PROYECTOS_05><![CDATA[Experta en medidas de baja radiactividad.]]></PROYECTOS_05><RELACION_05><![CDATA[SS]]></RELACION_05><EXPERTOUV_06><![CDATA[N]]></EXPERTOUV_06><NOMBRE_EXT_06><![CDATA[José Ángel]]></NOMBRE_EXT_06><APELLIDOS_EXT_06><![CDATA[Corbacho Merino]]></APELLIDOS_EXT_06><DNI_06><![CDATA[76019122M]]></DNI_06><CATEGORIA_EXT_06><![CDATA[PC]]></CATEGORIA_EXT_06><SEXO_06><![CDATA[V]]></SEXO_06><DEPARTAMENTO_06><![CDATA[Física Aplicada]]></DEPARTAMENTO_06><UNIVERSIDAD_06><![CDATA[Universidad de Extremadura]]></UNIVERSIDAD_06><DIRLABORAL_06><![CDATA[Centro Universitario de Mérida. Avda. Santa Teresa de Jornet, 38]]></DIRLABORAL_06><POBLACION_06><![CDATA[06800 Mérida (Badajoz) España]]></POBLACION_06><TELEFONO_06><![CDATA[924387068]]></TELEFONO_06><EMAIL_06><![CDATA[corbamer@unex.es]]></EMAIL_06><SEXENIOS_06><![CDATA[0]]></SEXENIOS_06><CONTRIBUCIONES_06><![CDATA[MEASUREMENT OF NATURAL RADIONUCLIDES AND EXTERNAL RADIATION EXPOSURE DUE TO FLY ASH FROM A COAL-FIRED POWER PLANT (SPAIN) DEPOSITED ON SOILS. COMPARISON USING TWO DIFFERENT MEASUREMENT TECHNIQUES. Corbacho, JA, Baeza, A.. Radiation Protection Dosimetry, Vol 182, Issue 4, Page 419-426, DOI 10.1093/rpd/ncy083, December 2018. Category Quartile Q4, Journal Impact Factor 0.954

Comparison of two methodologies used to estimate erosion rates in Mediterranean ecosystems: Cs-137 and exposed tree roots. Science of the Total Environment, Rubio-Delgado J, Guillen J. et al., Vol 605, Page541-550, December 2017, DOI 10.1016/j.scitotenv.2017.06.248, Category Quartile Q1, Journal Impact Factor 10.753

Removal of radium in a working drinking water treatment plant: Radiological hazard assessment and waste management. Journal of Hazardous Materials, Baeza A, Salas A, et. al., Vol 371, Page 586-591, DOI: 10.1016/j.jhazmat.2019.03.035, June 2019, Category Quartile Q1, Journal Impact Factor 14.224

Radiological Alert Network of Extremadura (RAREx) at 2021:30 years of development and current performance of real-time monitoring. Ontalba NA, Corbacho JA, et. al., Nuclear Engineering and Technology, VOl 54, Issue 2, Page 770-780, DOI: 10.1016/j.net.2021.08.007, Febrary 2022. Category Quartile Q1, Journal Impact Factor 2.817

Response of an automatic air monitoring gamma-spectrometry station based on sample retention to rainfall-caused dosimetric alterations and to environments with a wide range of radon levels. Baeza A, Caballero JM, et. al., Radiation Measurements, Vol 134, Numb 106324, DOI: 10.1016/j.radmeas.2020.106324, June 2020, Category Quartile Q2, Journal Impact Factor 1.724]]></CONTRIBUCIONES_06><PROYECTOS_06><![CDATA[Experto en medidas de Radiactividad Ambiental.]]></PROYECTOS_06><RELACION_06><![CDATA[VS]]></RELACION_06><PROPUESTATESIS><![CDATA[C:\fakepath\Tesis_Marcos_Martinez_Roig_v3.pdf]]></PROPUESTATESIS><INFORME_DIRECTOR><![CDATA[C:\fakepath\tesis_certificado_MMarti&#769;nezRoig.pdf]]></INFORME_DIRECTOR><PROPUESTA_TRIBUNAL><![CDATA[C:\fakepath\Propuesta_Tribunal.pdf]]></PROPUESTA_TRIBUNAL><CURRICULUM><![CDATA[C:\fakepath\curriculum_actualizado_03_03_2022.pdf]]></CURRICULUM><ACREDITACION><![CDATA[C:\fakepath\certificado-lectura-tesis-confidencialidad-marcos-martinez_firmado_2.pdf]]></ACREDITACION><OBS_CAMPO><![CDATA[Dado que esta tesis esta sujeta a procesos de solicitud de patente pido la carencia de un año para la publicación de la tesis en el RODERIC.]]></OBS_CAMPO><notif_telema_email><![CDATA[roig2@alumni.uv.es]]></notif_telema_email></XML>