\selectlanguage{spanish}
Muchas personas han colaborado a lo largo de estos cuatro años para hacer posible este trabajo. En primer lugar me gustaría agradecer enormemente a mis tutores, Jose Díaz Medina y Nadia Yahlali Haddou, por intentar transmitirme en todo momento tantos conocimientos como les ha sido posible, sin los cuales nada de esto hubiera sido posible. También agradecer su tiempo ya que, a pesar de sus obligaciones, siempre han encontrado un hueco en sus agendas para ayudarme con cualquier problema. Estoy muy agradecido por su cercanía y sus consejos, tanto en el mundo laboral como en la vida personal, los cuales me han ayudado a llegar a donde estoy ahora.

En segundo lugar me gustaría agradecer a mis compañeros de laboratorio Andrea Esparcia Córcoles, Ana Bueno Fernández, Marcos Llanos Expósito y sobre todo a Mireia Simeo Vinaixa, con quienes los largos e interminables trabajos de laboratorio han sido mucho más fáciles, ayudandome en todo momento a comprender y mejorar los resultados experimentales obtenidos.  También me gustaría agradecer a los técnicos e investigadores del LARAM, Clodoaldo Roldán García, Teresa Cámara García, Vanesa Delgado Belmar y Rosa María Rodríguez Galán, por su ayuda, su tiempo y sus esfuerzos en hacer todo esto haya sido posible.

En tercer lugar me gustaría agradecer a todos los investigadores del proyecto TRITIUM, gente que me ha acogido con los brazos abiertos, que me ha ayudado en todo lo que les ha sido posible y de la que he tenido el placer de trabajar y aprender a su lado.

En cuarto lugar me gustaría agradecer a David Calvo Díaz-Aldagalán, ingeniero del IFIC, por su tiempo y su ayuda en los diseños de las distintas PCBs utilizadas en el proyecto TRITIUM.

Finalmente me gustaría dar las gracias a los investigadores de otros proyectos los cuales, pese a no ayudarme directamente en mi labor de investigación, si han aportado a mi trabajo debido a las sinergias existentes entre los objetivos experimentales de los proyectos:

\begin{itemize}

\item{} A los investigadores del proyecto DUNE, Anselmo Cervera, Miguel Angel García y Justo Martin-Albo, los cuales me han ayudado con su tiempo, sus conocimientos e su instrumentación experimental a completar la caracterización de los SiPMs. 

\item{} A los ingenieros del proyecto NEXT, Vicente Álvarez, Marc Querol, JAVIER, Sara Cárcel, con quienes he compartido laboratorio y, aun sin trabajar directamente con ellos, siempre estaban dispuestos a echar una mano. 

\item{} A los investigadores del IFIMED, Gabriela Llosá, Ana Ros, Marina Borja Lloret, John Barrio, Rita Viegas y Jorge Roser e investigadores del proyecto ATLAS (Urmila Soldevila y Carlos Mariña) por prestarnos sus instalaciones y, en concreto, sus sistemas de control de temperatura los cual fueron necesario para la caracterización de los SiPMs. 

\item{} A los investigadores del laboratorio HYMNS, Ion Ladarescu y César Domingo, quienes me ayudaron en mis primeros pasos con la electrónica PETSYS además de asesorarme con las questiones que me han surgido a lo largo del camino.

\item{} A los investigadores del ICMOL, Henk Bolink, Alejandra Soriano y Lidón Gil Escrig, por ayudarnos con el protocolo de limpieza de las fibras centelleadoras además de permitirnos usar sus instalaciones.

\item{} A toda la gente de los distintos departamentos del IFIC que hay ayudado con su tiempo y sus consejos. Me gustaría agradecir especialmente la ayuda de Jose Vicente Civera, Manolo Montserrante, Jose Luis Jordan y Daniel Tchogna del departamento de mecánica, Ximo Navajas, Ximo Nadal, Carlos Martinez y Francisco Javier Sanchez del departamento de informática y Manuel Lopez, Jorge Nacher y Jose Mazorra del departamento de electrónica.

\item{} A mis compañeros del IFIC, Mireia, Pepe, Kevin, Jose, Pablo, Victor, Ana y David los cuales, aun sin haber aportado directamente a mi trabajo, compartir mis días con ellos ha sido uno de los mayores apoyos de esta aventura.

\end{itemize} 

Finalmente me gustaría agradecer al programa INTERREG-SUDOE por financiar el proyecto TRITIUM.